**Question 1**
Regarding MITRE ATT&CK Technique ID T1597, which of the following is a primary objective of this technique?
**Option A:** Impersonating a user
**Option B:** Compromising a host
**Option C:** Manipulating data
**Option D:** Gaining persistence
**Correct Answer:** B

**Question 2**
Identify the correct MITRE ATT&CK Enterprise technique used to escalate privileges by modifying registry keys.
**Option A:** Registry Manipulation
**Option B:** Modify Registry
**Option C:** Create Symbolic Link
**Option D:** Access Token Manipulation
**Correct Answer:** B

**Question 3**
MITRE ATT&CK ICS (Industrial Control Systems) Technique ID T1494 involves which of the following actions?
**Option A:** Manipulating HMI settings
**Option B:** Blocking access to network resources
**Option C:** Injecting malicious commands into controllers
**Option D:** Exploiting PLC vulnerabilities
**Correct Answer:** A

**Question 4**
In relation to MITRE ATT&CK Mobile Technique ID T1023, which of the following is a common indicator of compromise?
**Option A:** Unexpected messages or emails
**Option B:** Unusual battery drain
**Option C:** Installation of unknown applications
**Option D:** All of the above
**Correct Answer:** D

**Explanation:** T1023 is a technique where an attacker abuses or utilizes mobile permissions to perform malicious actions or bypass security controls. This can result in unexpected messages or emails, unusual battery drain, and the installation of unknown applications without user consent.

**Question 5**
With regards to MITRE ATT&CK Enterprise Technique ID T1489, which of the following is a typical defense measure?
**Option A:** Implement strong authentication mechanisms
**Option B:** Restrict user access privileges
**Option C:** Monitor and analyze security logs
**Option D:** All of the above
**Correct Answer:** D

**Question 1**
According to MITRE ATT&CK, which category of techniques deals with modifying or disabling defensive mechanisms to avoid detection?
**Option A:** Discovery
**Option B:** Defense Evasion
**Option C:** Persistence
**Option D:** Privilege Escalation
**Correct Answer:** B
**Explanation:** T1119.002 (Indicator Removal on Host) falls under the Defense Evasion category, which includes techniques for evading security controls and detection mechanisms.

**Question 2**
Which of the following is a common approach used by adversaries to hide malicious payloads within legitimate files?
**Option A:** Base64 encoding
**Option B:** Static linking
**Option C:** Runtime code injection
**Option D:** Binary obfuscation
**Correct Answer:** A
**Explanation:** T1544.001 (Obfuscated Files or Information) involves the use of techniques like Base64 encoding to conceal malicious content within legitimate files, making it harder for security systems to detect.

**Question 3**
In the context of insider attacks, which of the following is NOT a common motivation?
**Option A:** Financial gain
**Option B:** Espionage
**Option C:** Personal vendetta
**Option D:** System improvement
**Correct Answer:** D
**Explanation:** Insider attacks are typically driven by malicious intent, including financial gain, espionage, or personal vendetta. System improvement is not a common motivation for insider threats.

**Question 4**
Which of the following is a key challenge in securing Industrial Control Systems (ICS)?
**Option A:** Lack of visibility into OT assets
**Option B:** Limited patching capabilities
**Option C:** High connectivity between devices
**Option D:** All of the above
**Correct Answer:** D
**Explanation:** Securing ICS environments poses unique challenges due to the combination of lack of visibility into OT assets, limited patching capabilities, and the high connectivity between devices, increasing the risk of cyber attacks.

**Question 5**
Phishing attacks typically target which of the following to compromise user credentials?
**Option A:** Email accounts
**Option B:** Social media profiles
**Option C:** Bank accounts
**Option D:** All of the above
**Correct Answer:** D

**Question 1:**
In the context of ICS, which technique involves the exfiltration of information via a command and control channel established by malware?

**Option A:** Credential Harvesting
**Option B:** Command and Control
**Option C:** Data Exfiltration
**Option D:** Lateral Movement
**Correct Answer:** B
**Explanation:** T1566 refers to the use of a command and control channel for data exfiltration in ICS environments.

**Question 2:**
Which technique in Mobile ATT&CK allows attackers to discover and list files and directories on a targeted mobile device?

**Option A:** Abuse Elevation Prevention Mechanisms
**Option B:** File and Directory Discovery
**Option C:** Local File System Access
**Option D:** Kernel Object Manipulation
**Correct Answer:** B
**Explanation:** T1134 involves the discovery and listing of files and directories on a mobile device by leveraging native features or tools.

**Question 3:**
In Enterprise ATT&CK, which technique targets the command shell or scripting interpreter to execute commands?

**Option A:** Command and Scripting Interpreter
**Option B:** Command-Line Interface
**Option C:** Windows Management Instrumentation
**Option D:** Powershell
**Correct Answer:** A
**Explanation:** T1059 refers to the use of a command shell or scripting interpreter, such as PowerShell or the Bash shell, to execute commands and perform various malicious activities.

**Question 4:** 
Which technique in ICS ATT&CK is aimed at gathering information about the targeted ICS system, including its hardware and software components?

**Option A:** Credential Harvesting
**Option B:** System Information Discovery
**Option C:** Reconnaissance
**Option D:** Process Discovery
**Correct Answer:** B
**Explanation:** T1598 involves the active discovery and enumeration of system information, such as network interfaces, processes, and installed software, within an ICS environment.

**Question 5:**
In Mobile ATT&CK, which technique involves loading or modifying kernel modules to gain increased privileges or bypass security measures?

**Option A:** Kernel Exploit
**Option B:** Kernel Modules and Extensions
**Option C:** Privilege Escalation
**Option D:** Lateral Movement
**Correct Answer:** B


**Question 1:**
Which MITRE ATT&CK pattern technique (ID and full name) involves the use of phishing emails to trick users into providing sensitive information? (Enterprise)
**Option A:** T1566 - Credential Harvesting
**Option B:** T1193 - Phishing
**Option C:** T1482 - Password Spraying
**Option D:** T1531 - Port Scanning
**Correct Answer:** B
**Explanation:** T1193 (Phishing) is the MITRE ATT&CK pattern technique that involves the use of phishing emails to trick users into providing sensitive information.


**Question 2:**
Which of the following is a key benefit of using the NIST Cybersecurity Framework (CSF)? (Enterprise)
**Option A:** It provides a comprehensive cybersecurity risk management roadmap
**Option B:** It ensures compliance with all relevant cybersecurity regulations
**Option C:** It guarantees protection against all types of cyber threats
**Option D:** It eliminates the need for additional security controls
**Correct Answer:** A
**Explanation:** The NIST CSF provides a comprehensive cybersecurity risk management roadmap that helps organizations identify, prioritize, and mitigate cybersecurity risks.

**Question 3:** Which MITRE ATT&CK pattern technique (ID and full name) involves the use of malicious software that spreads across a network and exploits vulnerabilities? (ICS)
**Option A:** T1055 - Network Share Discovery
**Option B:** T1068 - Remote Access Software
**Option C:** T1105 - Exploitation for Client Execution
**Option D:** T1098 - PowerShell
**Correct Answer:** C
**Explanation:** T1105 (Exploitation for Client Execution) is the MITRE ATT&CK pattern technique that involves the use of malicious software that spreads across a network and exploits vulnerabilities in order to execute arbitrary code on targeted systems.

**Question 4:** Which of the following is a recommended practice for implementing the CSF? (Mobile)
**Option A:** Conducting regular vulnerability assessments and penetration testing
**Option B:** Deploying a next-generation firewall (NGFW)
**Option C:** Using a single password for all accounts
**Option D:** Disabling all security updates
**Correct Answer:** A
**Explanation:** The CSF recommends conducting regular vulnerability assessments and penetration testing to identify and mitigate security risks.

**Question 5:** Which MITRE ATT&CK pattern technique (ID and full name) involves the use of a keylogger to capture user keystrokes? (Enterprise)
**Option A:** T1056 - Input Capture
**Option B:** T1205 - Data from Local System
**Option C:** T1074 - Data Exfiltration
**Option D:** T1484 - Data Encrypted for Impact
**Correct Answer:** A

**Question 1:**
Which technique ID is associated with the technique that allows attackers to bypass network security policies by exploiting legitimate functionality?

**Option A:** T1574
**Option B:** T1197
**Option C:** T1219
**Option D:** T1528
**Correct Answer:** A
**Explanation:** T1574 (Bypass Network Policies and Security Software) involves circumventing network security to access unauthorized resources.

**Question 2:**
Which technique is used to gain initial access to an ICS network by exploiting weak physical security?
**Option A:** Tailgating
**Option B:** Social Engineering
**Option C:** Phishing
**Option D:** SQL Injection

**Correct Answer:** A
**Explanation:** Tailgating (T1094) allows an attacker to physically access a secure area by following an authorized person through a secured door.

**Question 3:**
MITRE ATT&CK (Mobile): Which technique involves attackers exploiting vulnerabilities in mobile application code to execute arbitrary code on a device?

**Option A:** Code Injection
**Option B:** Data Exfiltration
**Option C:** Credential Access
**Option D:** Privilege Escalation
**Correct Answer:** A

**Explanation:** Code Injection (T1066) grants attackers access to the internals of a mobile application, enabling them to manipulate its behavior.

**Question 4:**
Which of the following is a key principle of the NIST Cybersecurity Framework (CSF)?

**Option A:** Risk Prioritization
**Option B:** Risk Assessment Only
**Option C:** Threat Detection Only
**Option D:** Vulnerability Management Only
**Answer:** A
**Explanation:** The CSF emphasizes prioritizing cybersecurity risks based on their potential impact, ensuring that resources are allocated appropriately.

**Question 5:**
According to the CSF, which function is responsible for ensuring that cybersecurity risk is managed throughout an organization?

**Option A:** Identify
**Option B:** Protect
**Option C:** Detect
**Option D:** Respond

**Answer:** A

**Question 1:** 
Which MITRE ATT&CK technique (ID and name) involves exploiting a vulnerability in a server to compromise remote systems?
**Option A:** T1190, Exploit Public-Facing Application
**Option B:** T1191, Exploit Remote Services
**Option C:** T1192, Exploit Local User or Group
**Option D:** T1193, Exploit Misconfiguration
**Correct Answer:** B
**Explanation:** T1191 (Exploit Remote Services) pertains to using known vulnerabilities in remote services, such as servers, to gain access to systems and compromise them.

**Question 2:** 
According to the NIST Cybersecurity Framework, which of the following is NOT a subcategory under the Protect Function?
**Option A:** Identity Management and Access Control
**Option B:** Data Protection
**Option C:** Situational Awareness
**Option D:** Risk Assessment
**Correct Answer:** C
**Explanation:** Situational Awareness is a subcategory under the Detect Function, not the Protect Function.

**Question 3:** 
Which MITRE ATT&CK technique (ID and name) describes the adversary's use of spear-phishing emails to target specific individuals within an organization?
**Option A:** T1566, Phishing for Information
**Option B:** T1567, Phishing for Credentials
**Option C:** T1568, Phishing for Initial Access
**Option D:** T1569, Phishing for Fraud
**Correct Answer:** C
**Explanation:** T1568 (Phishing for Initial Access) is specifically designed to gain initial access to systems or networks through the use of spear-phishing emails.

**Question 4:** Which of the following is a key principle of the NIST Cybersecurity Framework for Industrial Control Systems (ICS)?
**Option A:** Cybersecurity should be integrated into all aspects of ICS operations.
**Option B:** ICS security should be based on a risk-based approach.
**Option C:** ICS security should prioritize safeguarding critical assets.
**Option D:** All of the above
**Correct Answer:** D
**Explanation:** All three options represent key principles of the NIST Cybersecurity Framework for ICS.

**Question 5:** Which of the following is a recommended practice under the NIST Cybersecurity Framework's Identify Function?
**Option A:** Performing vulnerability assessments
**Option B:** Creating an asset inventory
**Option C:** Implementing security controls
**Option D:** Monitoring for security incidents
**Correct Answer:** B

**Question 1:**
In the context of Enterprise ATT&CK, which technique involves using a complex and redundant encoding mechanism to make it difficult for analysts to understand malicious code?

**Option A:** T1583 - Obfuscation/Deobfuscation
**Option B:** T1056 - Input Validation
**Option C:** T1522 - Modify Registry
**Option D:** T1018 - Remote File Copy
**Correct Answer:** A
**Explanation:** Obfuscation/Deobfuscation techniques seek to conceal malicious code by employing sophisticated encryption or encoding algorithms.

**Question 2:**
According to ICS ATT&CK, which technique involves modifying data or configurations to cause an operational impact upon decryption?

**Option A:** T1484 - Data Encrypted for Impact
**Option B:** T1094 - Credential Dumping
**Option C:** T1190 - Remote Desktop Protocol (RDP)
**Option D:** T1560 - Steal Web Session Cookie
**Correct Answer:** A
**Explanation:** Data Encrypted for Impact aims to encrypt critical data or configurations, rendering them inaccessible until the decryption key is acquired, causing operational disruptions.

**Question 3:**
In Mobile ATT&CK, which technique describes exploiting a vulnerability in a component of a mobile device to establish remote access?

**Option A:** T1223 - Lateral Movement: Exploit Remote Services
**Option B:** T1078 - Valid Accounts
**Option C:** T1452 - Download and Execute
**Option D:** T1556 - Capture Audio
**Correct Answer:** A
**Explanation:** Exploiting Remote Services involves identifying and taking advantage of vulnerabilities in network-facing components of a mobile device, enabling attackers to establish remote control over the device.

**Question 4:**
Which of the following is NOT a benefit of using the NIST Cybersecurity Framework (CSF)?

**Option A:** Provides a structured approach to cybersecurity risk management
**Option B:** Helps organizations comply with regulatory requirements
**Option C:** Guarantees complete protection against all cyber threats
**Option D:** Facilitates stakeholder communication and coordination
**Correct Answer:** C
**Explanation:** While the CSF offers numerous benefits, it does not guarantee absolute protection against all cybersecurity threats, as threats are constantly evolving.

**Question 5:**
The CSF's "Core" component comprises how many functions?

**Option A:** 4
**Option B:** 5
**Option C:** 6
**Option D:** 7
**Correct Answer:** B

**Question 1:**
Which of the following is a common method used in password cracking?

**Option A:** Dictionary attack
**Option B:** Brute force attack
**Option C:** Rainbow table attack
**Option D:** All of the above
**Correct Answer:** D
**Explanation:** All of the listed methods are commonly used in password cracking. Dictionary attacks use a list of common passwords, brute force attacks try every possible password combination, and rainbow table attacks pre-compute hashes for common passwords.

**Question 2:**
Which of the following industries is a prime target for device firmware modification attacks?

**Option A:** Healthcare
**Option B:** Manufacturing
**Option C:** Finance
**Option D:** Education
**Correct Answer:** B
**Explanation:** Manufacturing industries rely heavily on industrial control systems (ICS), which are often vulnerable to firmware modification attacks that could disrupt operations or cause physical damage.

**Question 3:**
What is a key challenge when detecting lateral movement via local network credentials?

**Option A:** Identifying valid logins from malicious credential reuse
**Option B:** Tracking user activity across multiple network segments
**Option C:** Determining the source of the credential compromise
**Option D:** Preventing the attacker from gaining privileged access
**Correct Answer:** A
**Explanation:** Distinguishing between legitimate logins and malicious credential reuse can be difficult, especially in environments with multiple users and complex network configurations.

**Question 4:**
Which of the following is a common misconfiguration that can expose ICS systems to remote access from the internet?

**Option A:** Leaving remote desktop protocol (RDP) ports open
**Option B:** Exposing internal IP addresses on the web
**Option C:** Failing to patch known vulnerabilities
**Option D:** Using default administrative credentials
**Correct Answer:** B
**Explanation:** Exposing internal IP addresses on the web allows attackers to discover and target ICS systems directly from the internet, bypassing external firewalls and other security measures.

**Question 5:**

Which of the following is a potential indicator of compromise (IOC) for file deletion?

**Option A:** Presence of a specific malware binary
**Option B:** Unexplained changes in file properties
**Option C:** Creation of new files in unexpected locations
**Option D:** Network traffic to known malicious domains
**Correct Answer:** B

**Question 1**
Which of the following techniques describes an adversary's attempt to manipulate the system time to evade detection or disrupt time-based security controls?
**Option A:** System Time Manipulation
**Option B:** Memory Modification
**Option C:** Registry Modification
**Option D:** File Deletion
**Correct Answer:** A
**Explanation:** System Time Manipulation involves modifying the system time to bypass time-based controls or to create gaps in logging data.

**Question 2**
Which of the following methods can be used by an adversary to gain illegitimate access to a mobile device?
**Option A:** Social Engineering
**Option B:** Brute Force
**Option C:** Side Channel Attacks
**Option D:** Use of Legitimate Credentials
**Correct Answer:** A, B, D
**Explanation:** Multiple techniques can be used to gain access to mobile devices, including social engineering, brute force attacks for weak passwords, and the use of legitimate credentials acquired through phishing or social engineering.

**Question 3**
**MITRE ATT&CK Platform:** ICS
**Technique ID:** T1190
**Question:** Which of the following is a key indicator of an adversary targeting an industrial control system (ICS) environment?
**Option A:** Unusual network activity on the human-machine interface (HMI)
**Option B:** Unfamiliar IP addresses connecting to critical control systems
**Option C:** Presence of unexpected or unauthorized software
**Option D:** All of the above
**Correct Answer:** D
**Explanation:** ICS environments are highly specialized, and any unusual or unauthorized activity can be an indicator of a cyberattack.

**Question 4**
Which of the following is a method used by adversaries to avoid detection by endpoint security solutions?
**Option A:** Process Injection
**Option B:** Rootkit Installation
**Option C:** Privilege Escalation
**Option D:** Network Reconnaissance
**Correct Answer:** A, B
**Explanation:** Process Injection and Rootkit Installation are both techniques that allow adversaries to bypass endpoint security mechanisms and execute malicious code on the target system.

**Question 5**
Which of the following is a common phishing tactic used by adversaries to trick mobile users into providing sensitive information?
**Option A:** Sending emails that appear to be from legitimate organizations
**Option B:** Embedding malicious links or attachments in text messages
**Option C:** Creating fake websites that mimic legitimate ones
**Option D:** All of the above
**Correct Answer:** D
-----------------------------------------------------------------------------
**Question 1 :**
Which MITRE ATT&CK pattern technique is used to modify the Registry to alter system behavior (Enterprise)?
**Option A:** Modify Registry
**Option B:** Modify Profile
**Option C:** Modify DNS
**Option D:** Modify Hosts File
**Correct Answer:** A
**Explanation:** MITRE ATT&CK pattern technique T1062 (Modify Registry) is used to alter registry settings to modify system behavior or functionality.

**Question 2 :**
According to NIST CSF, which function is responsible for developing and communicating policies and procedures for cybersecurity risk management?
**Option A:** Protect
**Option B:** Detect
**Option C:**Identify
**Option D:** Respond
**Correct Answer:** A
**Explanation:** The Protect function in NIST CSF involves developing and communicating policies and procedures to safeguard systems and assets from cybersecurity risks.

**Question 3 :**
In an ICS environment, which of the following is a potential vulnerability that could be exploited using the Bypass User Account Control technique (Enterprise/ICS)?
**Option A:** Insufficient software patching
**Option B:** Misconfigured authentication protocols
**Option C:** Lack of physical security measures
**Option D:** Outdated operating system
**Correct Answer:** B
**Explanation:** The Bypass User Account Control technique (T1088) exploits vulnerabilities in authentication protocols, allowing attackers to bypass user account controls and gain elevated privileges.

**Question 4 :**
Which MITRE ATT&CK pattern technique is used to perform malicious cryptomining on mobile devices (Mobile)?
**Option A:** Abuse Existing Functionality
**Option B:** Reflected File Download
**Option C:** Remote Desktop Protocol
**Option D:** Man-in-the-Middle
**Correct Answer:** A
**Explanation:** Malicious cryptomining falls under the MITRE ATT&CK pattern technique T1193 (Abuse Existing Functionality), where attackers exploit legitimate OS or application features for malicious purposes.

**Question 5 :**
Which NIST CSF category focuses on identifying and reporting cybersecurity incidents and breaches?
**Option A:** Detect
**Option B:** Respond
**Option C:** Recover
**Option D:** Identify
**Correct Answer:** A

**Question 1:**
**MITRE ATT&CK Enterprise:** Which technique involves gaining initial access to a system through phishing campaigns that exploit trusted relationships or impersonate legitimate sources?
**Option A:** Spear Phishing
**Option B:** Ransomware
**Option C:** Supply Chain Compromise
**Option D:** Web Application Attacks
**Correct Answer: ** A
**Explanation:** Spear Phishing (T1566) involves sending targeted emails that appear to originate from trusted sources, tricking users into clicking malicious links or opening attachments.

**Question 2:**
**MITRE ATT&CK ICS:** Which technique involves manipulating HMI or control system interfaces to gain unauthorized control over industrial processes?
**Option A:** ICS Attack Tools
**Option B:** Physical Access
**Option C:** Direct Communication
**Option D:** Modbus Manipulation
**Correct Answer: ** D
**Explanation:** Modbus Manipulation (T1040) involves using the Modbus protocol to access and control industrial control systems directly, without requiring physical access or ICS-specific attack tools.

**Question 3:**
As per the NIST Cybersecurity Framework, which of the following is a core function of the Framework?
**Option A:** Identify and prioritize risks
**Option B:** Develop and implement controls
**Option C:** Monitor and evaluate cybersecurity posture
**Option D:** All of the above
**Correct Answer: ** D
**Explanation:** The NIST Cybersecurity Framework identifies four core functions: Identify, Protect, Detect, Respond, and Recover. All of the options listed fulfill these core functions.

**Question 4:**
Which technique involves intercepting or modifying communications between a mobile device and a server, often through a malicious application?
**Option A:** Man-in-the-Middle Attacks
**Option B:** Reconnaissance
**Option C:** Masquerading
**Option D:** Lateral Movement
**Correct Answer: ** A
**Explanation:** Man-in-the-Middle Attacks (T1596) involve intercepting communications between a mobile device and a server, allowing attackers to read, modify, or block data in transit.

**Question 5:**
**According to the NIST Cybersecurity Framework, which of the following is an essential characteristic of effective cybersecurity risk management?
**Option A:** Proactive and continuous
**Option B:**Reactive and episodic
**option C:** Fully automated
**Option D:** Based solely on compliance regulations
**Correct Answer: ** A

**Question 1**
Which MITRE ATT&CK technique, under the Reconnaissance category, involves gathering information about an organization's external infrastructure?

**Option A:** Ping Scan
**Option B:** Vulnerability Scanning
**Option C:** Credential Harvesting
**Option D:** OSINT Gathering
**Correct Answer:** A
**Explanation: ** Ping Scan (T1191) is a Reconnaissance technique that involves sending ICMP echo requests to a range of IP addresses to gather information about the presence of live hosts within the target network. It aids in identifying active endpoints that could be potential targets for further attacks.

**Question 2**
Within the C2 category of MITRE ATT&CK (ICS Platform), which technique enables an attacker to maintain persistence on a victim system by installing a web shell?
**Option A:** Command and Scripting Interpreter
**Option B:** Remote Access Trojan
**Option C:** Remote Desktop Protocol
**Option D:** Remote File Transfer
**Correct Answer:** A
**Explanation:** Command and Scripting Interpreter (T1059) is a C2 technique that involves using a command or scripting interpreter, such as PowerShell or Bash, to execute commands and scripts on a compromised system. An attacker may use this technique to install and maintain a web shell for remote access and control.

**Question 3**
According to the NIST Cybersecurity Framework, which function within the Identify subcategory of Identify, Protect, Detect, Respond, and Recover is responsible for using threat intelligence to assess vulnerabilities?
**Option A:** Vulnerability Assessment
**Option B:** Threat Hunting
**Option C:** Security Awareness Training
**Option D:** Risk Assessment
**Correct Answer:** A
**Explanation:** Vulnerability Assessment (ID.RA-3) is a function under the Identify subcategory that involves using threat intelligence to identify and assess vulnerabilities that could allow attackers to exploit an organization's systems or assets.
////
**Question 4**
In the context of MITRE ATT&CK (Mobile Platform), which technique, under the Collection category, involves intercepting and exfiltrating user data from an application's internal storage?
**Option A:** File and Directory Discovery
**Option B:** Data Exfiltration
**Option C:** Clipboard Data
**Option D:** Keylogging
**Correct Answer:** B
**Explanation:** Data Exfiltration (T1049) is a Collection technique that involves extracting and sending sensitive data from a compromised mobile device to a remote location controlled by an attacker.

**Question 5**
**Which MITRE ATT&CK technique, under the Persistence category, involves establishing a covert channel between the attacker and the compromised system using a compromised user account?
**Option A:** Bootkit
**Option B:** User Execution
**Option C:** Scheduled Task
**Option D:** Registry Run Keys / Startup Folder
**Correct Answer:** B

**Question 1**

According to MITRE ATT&CK (Enterprise), which technique involves transferring of data between privileged and non-privileged accounts?

**Option A:** Lateral Movement (T1105)
**Option B:** Pass-the-Ticket (T1105)
**Option C:** Access Token Manipulation (T1092)
**Option D:** Resource Hijacking (T1107)
**Correct Answer:** B
**Explanation:** Pass-the-Ticket (T1105) involves the lateral movement of data between privileged and non-privileged accounts by using stolen or intercepted authentication credentials.

**Question 2**

In the context of MITRE ATT&CK (ICS), which technique primarily targets Programmable Logic Controllers (PLCs)?

**Option A:** ICS Scanning (T1595)
**Option B:** ICS Phishing (T1598)
**Option C:** PLC Exploit (T1580.007)
**Option D:** ICS Brute Force Access (T1618)

**Correct Answer:** C

**Explanation:** PLC Exploit (T1580.007) specifically targets and exploits vulnerabilities in PLCs, which are commonly used in industrial control systems.

**Question 3**

Which of the following is a key principle of the NIST Cybersecurity Framework's Identify function?

**Option A:** Monitoring all network traffic
**Option B:** Identifying internal and external threats
**Option C:** Establishing comprehensive security controls
**Option D:** Implementing a security baseline
**Correct Answer:** B
**Explanation:** The Identify function emphasizes understanding and identifying internal and external threats to the organization's information systems.

**Question 4**

According to MITRE ATT&CK (Mobile), which technique involves harvesting user credentials from a compromised mobile device?
**Option A:** Credential Access (T1508)
**Option B:** Phishing (T1566)
**Option C:** Data Collection (T1205)
**Option D:** Lateral Movement (T1509)

**Correct Answer:** A

**Explanation:** Credential Access (T1508) specifically targets mobile devices to harvest user credentials, such as usernames and passwords, for malicious purposes.

**Question 5**

Which of the following is a key component of the NIST Cybersecurity Framework's Protect function?

**Option A:** Implementing physical security controls
**Option B:** Identifying and mitigating vulnerabilities
**Option C:** Establishing recovery plans and procedures
**Option D:** Conducting regular security assessments
**Correct Answer:** B
**Explanation:** The Protect function emphasizes identifying and mitigating vulnerabilities in the organization's information systems to prevent or limit the impact of cyber threats.

**Question 1:**
Which technique, identified by ID T1619.001, involves reconnaissance to collect information about a target's network and system configurations?
**Option A:** Brute Force
**Option B:** Credential Dumping
**Option C:** Reconnaissance
**Option D:** File Manipulation
**Correct Answer:** C
**Explanation:** T1619.001 Reconnaissance pertains to gathering information about the target's network infrastructure and its configuration.

**Question 2:**
In the context of industrial control systems, which technique (ID T1132) aims to compromise a network through physical means?
**Option A:** Lateral Movement
**Option B:** User Execution
**Option C:** Direct Access
**Option D:** Persistence
**Correct Answer:** C
**Explanation:** T1132 Direct Access focuses on establishing physical access to target systems, allowing adversaries to manipulate devices, bypass security controls, and gain unauthorized access.

**Question 3:**
Based on the NIST Cybersecurity Framework, which sub-category of the Protect Function involves implementing security controls to prevent unauthorized access to sensitive information?
**Option A:** Access Control
**Option B:** Security Continuous Monitoring
**Option C:** Protective Technology Implementation
**Option D:** Vulnerability Management
**Correct Answer:** A
**Explanation:** The Protect Function's Access Control sub-category encompasses the implementation of security mechanisms to restrict unauthorized access to assets and information.

**Question 4:**
 Which technique (ID T1581.001) pertains to the use of SMS or MMS messages to exfiltrate data without leaving a noticeable trace on the device?

**Option A:** Command and Control
**Option B:** Exfiltration Over Command and Control
**Option C:** Lateral Movement
**Option D:** Persistence
**Correct Answer:** B
**Explanation:** T1581.001 Exfiltration Over Command and Control focuses on stealthily extracting data via SMS or MMS instead of utilizing more prominent methods like email or file transfer.

**Question 5:**
Which NIST Cybersecurity Framework core function is primarily responsible for incident detection and response coordination?
**Option A:** Protect
**Option B:** Detect
**Option C:** Respond
**Option D:** Identify
**Correct Answer:** B

**Question 1:** 
Which of the following MITRE ATT&CK pattern techniques involves modifying data structures to bypass security controls?
**Option A:** Input Validation
**Option B:** Lateral Movement
**Option C:** Credential Access
**Option D:** Resource Hijacking
**Correct Answer:** A
**Explanation:** Input Validation (T1110) modifies user-supplied input to bypass security measures, potentially allowing the attacker to manipulate or corrupt data structures.

**Question 2:** 
A threat actor has compromised an industrial control system (ICS) network. Which of the following MITRE ATT&CK pattern techniques is most likely being used to target the ICS's Supervisory Control and Data Acquisition (SCADA) system?

**Option A:** Spearphishing
**Option B:** Exploitation of Remote Services
**Option C:** Resource Development
**Option D:** Network Service Reconnaissance
**Correct Answer:** B
**Explanation:** Exploitation of Remote Services (T1190) involves exploiting vulnerabilities in remote services, such as SCADA systems, to gain unauthorized access to the underlying network.

**Question 3:** 
An attacker has gained access to a mobile device and is attempting to exfiltrate data without triggering security alerts. Which of the following MITRE ATT&CK pattern techniques is being used?

**Option A:** File and Directory Discovery
**Option B:** Exfiltration Over Command and Control Channel
**Option C:** Credential Dumping
**Option D:** Process Discovery
**Correct Answer:** B
**Explanation:** Exfiltration Over Command and Control Channel (T1048) allows attackers to covertly transmit sensitive data over an established command and control channel, evading detection by security mechanisms.

**Question 4:**
Which NIST Cybersecurity Framework Subcategory addresses the establishment of roles and responsibilities for cybersecurity management?

**Option A:** Risk Management
**Option B:** Governance
**Option C:** Identity Management and Access Control
**Option D:** Configuration Management
**Correct Answer:** B
**Explanation:** The Governance Subcategory (PR.GO) defines the roles and responsibilities for managing cybersecurity, ensuring that there is clear accountability and decision-making authority.

**Question 5:**

In the context of the NIST Cybersecurity Framework, which of the following is the recommended approach to cybersecurity risk assessment?

**Option A:** Use of static, predetermined risk levels
**Option B:** Periodic, threat-led assessments
**Option C:** Continual, real-time monitoring
**Option D:** Risk assessment performed only upon major changes
**Correct Answer:** B


**Question 1**

Which MITRE ATT&CK technique involves modifying properties of a file to bypass access control mechanisms?
**Option A:** File and Directory Permissions Modification
**Option B:** Symbolic Link Creation
**Option C:** Resource Hijacking
**Option D:** Create or Modify System Process
**Correct Answer:** A
**Explanation:** This technique (T1074) involves modifying file permissions to allow unauthorized users to access or modify restricted resources.

**Question 2**

What is a characteristic of the reconnaissance technique used by threat actors to gather information about a target network before a cyberattack?
**Option A:** Utilizes network scanning tools to identify open ports
**Option B:** Requires physical access to target devices
**Option C:** Leverages social engineering tactics to gain trust
**Option D:** Exploits software vulnerabilities to gain access
**Correct Answer:** A
**Explanation:** Reconnaissance involves using automated tools to scan networks for open ports and vulnerabilities (T1046).

**Question 3**

Which of the following is a mitigation strategy against the privilege escalation technique where an attacker exploits a vulnerability to elevate privileges on a mobile device?
**Option A:** Patching operating systems and apps regularly
**Option B:** Implementing multi-factor authentication
**Option C:** Disabling USB debugging
**Option D:** Using a virtual private network (VPN)
**Correct Answer:** C
**Explanation:** Disabling USB debugging closes a potential entry point for privilege escalation (T1068).

**Question 4**

In the context of ICS cybersecurity, which of the following techniques is used by threat actors to disrupt or manipulate industrial processes?
**Option A:** Credential Access
**Option B:** Command and Control
**Option C:** ICS Attack Pattern Discovery
**Option D:**Lateral Movement
**Correct Answer:** C
**Explanation:** ICS Attack Pattern Discovery (T1078) involves identifying vulnerabilities in ICS devices to execute malicious actions.

**Question 5**

Which technique is characterized by the malicious encryption of files to extort victims into paying ransoms?
**Option A:** Ransomware
**Option B:** Phishing
**Option C:** Denial-of-Service
**Option D:** Man-in-the-Middle
**Correct Answer:** A
**Explanation:** Ransomware (T1486) is a type of malware that encrypts files and demands payment to restore access.

**Question 1:**
According to MITRE ATT&CK (Enterprise), which technique ID is used when an adversary exploits software flaws or misconfigurations to gain access to a target system? (T1190: Exploitation for Privilege Escalation)
**Option A:** T1190
**Option B:** T1210
**Option C:** T1220
**Option D:** T1230
**Correct Answer:** A

**Question 2:**
In the context of ICS cybersecurity, which MITRE ATT&CK technique ID represents the use of phishing emails to trick victims into providing sensitive information? (T1598: Phishing)
**Option A:** T1498
**Option B:** T1598
**Option C:** T1688
**Option D:** T1798
**Correct Answer:** B

**Question 3:**
Which stage of the MITRE ATT&CK framework involves identifying and assessing potential threats to an organization? (Pre-Attack)
**Option A:** Reconnaissance
**Option B:** Intrusion
**Option C:** Installation
**Option D:** Lateral Movement
**Correct Answer:** A

**Question 4:**
According to MITRE ATT&CK (Mobile), which technique ID is assigned to adversary actions that leverage malicious social media posts to spread malware or phishing links? (T1166: Social Engineering Techniques)
**Option A:** T1156
**Option B:** T1166
**Option C:** T1176
**Option D:** T1186
**Correct Answer:** B

**Question 5:**
In the MITRE ATT&CK framework, which technique ID describes an adversary's attempt to obtain credentials by intercepting and manipulating HTTP traffic? (T1133: Credential Access: Network Sniffing)
**Option A:** T1123
**Option B:** T1133
**Option C:** T1143
**Option D:** T1153
**Correct Answer:** B

**Question 1**
In the MITRE ATT&CK Enterprise context, which technique enables an adversary to maintain persistence by leveraging legitimate tools or services? (Persistent Presence: [T1193] OS Credential Dumping)
**Option A:** Remote Desktop Protocol
**Option B:** Scheduled Task
**Option C:** Azure Active Directory
**Option D:** PowerShell
**Correct Answer:** B
**Explanation:** Scheduled Task is a legitimate tool that can be leveraged by adversaries to maintain persistence on a system.

**Question 2**
In the MITRE ATT&CK ICS context, which technique involves adversaries using a legitimate wireless connection to gain access to the control network of an industrial process? (Lateral Movement: [T1097] Valid Accounts)
**Option A:** Wireless Access Point (WAP)
**Option B:** Bluetooth
**Option C:** GSM
**Option D:** NFC
**Correct Answer:** A
**Explanation:** Wireless Access Point (WAP) is a component of a wireless network that can be exploited by adversaries to gain access to the control network of an industrial process.

**Question 3**
In the MITRE ATT&CK Mobile context, which technique enables an adversary to escalate privileges by exploiting a vulnerability in the operating system? (Privilege Escalation: [T1068] Local Privilege Escalation)
**Option A:** Brute Force
**Option B:** CVE
**Option C:** Jailbreaking
**Option D:** Rootkit
**Correct Answer:** B
**Explanation:** CVE (Common Vulnerabilities and Exposures) are vulnerabilities in the operating system that can be exploited by adversaries to escalate privileges.

**Question 4**
Which of the following is a key principle of the NIST Cybersecurity Framework? (NA)
Option A: Identify
Option B: Protect
Option C: Develop
Option D: Investigate
**Correct Answer: A**
**Explanation: Identify is the first principle of the NIST Cybersecurity Framework and involves understanding cybersecurity risks.**

**Question 5**
In the context of the NIST Cybersecurity Framework, which function is responsible for defining the scope, assessment criteria, and methodology for cybersecurity risk assessments? (Risk Assessment: [PR.RA-1] Risk Assessment Planning)
**Option A:** Risk Management
**Option B:** Threat Intelligence
**Option C:** Vulnerability Management
**Option D:** Incident Response
**Correct Answer:** A

**Question 1:**

Which technique involves creating a duplicate authorization or logon token to bypass authentication controls?

**Option A:** Brute Force
**Option B:** Kerberoasting
**Option C:** Pass the Hash
**Option D:** SQL Injection

**Correct Answer:** C
**Explanation:** Pass the Hash (T1075) involves stealing the hash of a user's password and using it to create a duplicate authentication token.

**Question 2:**

Which technique allows an attacker to record and replay interactions between a user and an application?

**Option A:** Application Fingerprinting
**Option B:** Mobile Device Emulation
**Option C:** Screen Scraping
**Option D:** Side Channel Analysis

**Correct Answer:** C
**Explanation:** Screen Scraping (T1523) involves recording and replaying a user's interactions with an application, allowing an attacker to extract sensitive data.

**Question 3:**

Which core category focuses on protecting against threats that could disrupt or damage an organization's services, operations, or assets?

**Option A:** Risk Management
**Option B:** Infrastructure Security
**Option C:** Incident Response
**Option D:** Operations Security
**Correct Answer:** B
**Explanation:** Infrastructure Security (ID.RA) aims to protect critical infrastructure elements from disruption, damage, or unauthorized access.

**Question 4:**

Which technique involves modifying a device's firmware to gain persistent access and control?

**Option A:** Firmware Modification
**Option B:** Remote Access Tool
**Option C:** Exploit Public-Facing Application
**Option D:** Spear Phishing

**Correct Answer:** A
**Explanation:** Firmware Modification (T1564) involves altering the firmware of a device, typically to gain persistent access or modify its functionality.

**Question 5:**

Which technique allows an attacker to escalate privileges by exploiting a vulnerability in an application's code?

**Option A:** Privilege Escalation
**Option B:** DLL Hijacking
**Option C:** Shellcode Injection
**Option D:** Credential Theft

**Correct Answer:** A



**Question 1**
Which MITRE ATT&CK technique is primarily associated with lateral movement within a network?
**Option A:** Tunneling through compromised hosts
**Option B:** Execution via API
**Option C:** Remote Desktop Protocol (RDP)
**Option D:** Credential Dumping
**Correct Answer:** C

**Question 2**
MITRE ATT&CK Technique ID T1566 covers which type of attack vector?
**Option A:** Spearphishing
**Option B:** Supply Chain Compromise
**Option C:** Web Shell
**Option D:** Brute Force
**Correct Answer:** A

**Question 3**
What is a common goal of using the MITRE ATT&CK Technique ID T1134 (Access Token Manipulation)?
**Option A:** Elevating privileges
**Option B:** Creating backdoors
**Option C:** Data exfiltration
**Option D:** Obfuscating malware behavior
**Correct Answer:** A

**Question 4**
Which action is typically performed using MITRE ATT&CK Technique ID T1486 (Data Encrypted for Impact)?
**Option A:** Encrypting sensitive data for ransom
**Option B:** Exfiltrating data to an external server
**Option C:** Injecting malicious payloads into binaries
**Option D:** Overwriting data with random values
**Correct Answer:** A

**Question 5**
Which MITRE ATT&CK technique focuses on disabling or manipulating security tools to avoid detection?
**Option A:** Indicator Removal on Host
**Option B:** Deobfuscate/Decode Files or Information
**Option C:** Impair Defenses
**Option D:** Command and Control
**Correct Answer:** C

**Question 1**
MITRE ATT&CK Technique ID T1071 is used for which type of adversarial activity?
**Option A:** Command and Control communication
**Option B:** Privilege Escalation
**Option C:** Credential Dumping
**Option D:** Lateral Movement
**Correct Answer:** A

**Question 2**
What is the goal of MITRE ATT&CK Technique ID T1059 (Command-Line Interface)?
**Option A:** Exfiltrating data through encrypted channels
**Option B:** Executing arbitrary commands on a system
**Option C:** Gaining access to credentials
**Option D:** Establishing persistence via scheduled tasks
**Correct Answer:** B

**Question 3**
Which of the following actions best describes MITRE ATT&CK Technique ID T1203 (Exploitation for Client Execution)?
**Option A:** Exploiting vulnerabilities in applications to execute arbitrary code
**Option B:** Using phishing attacks to gain user credentials
**Option C:** Installing backdoors on client machines
**Option D:** Capturing keystrokes on a compromised system
**Correct Answer:** A

**Question 4**
Which of the following describes the MITRE ATT&CK Technique ID T1078 (Valid Accounts)?
**Option A:** Using stolen or legitimate credentials to gain unauthorized access
**Option B:** Creating malicious user accounts on the system
**Option C:** Exploiting known vulnerabilities in software
**Option D:** Bypassing security controls through social engineering
**Correct Answer:** A

**Question 5**
MITRE ATT&CK Technique ID T1003 (Credential Dumping) is commonly used for which purpose?
**Option A:** Gaining access to system passwords
**Option B:** Removing security logs
**Option C:** Disabling security tools
**Option D:** Manipulating registry keys
**Correct Answer:** A

**Question 1**
Which of the following is an example of MITRE ATT&CK Technique ID T1499 (Endpoint Denial of Service)?
**Option A:** Flooding a server with excessive traffic
**Option B:** Modifying user access permissions
**Option C:** Crashing a system through resource exhaustion
**Option D:** Installing ransomware
**Correct Answer:** C

**Question 2**
MITRE ATT&CK Technique ID T1547 (Boot or Logon Autostart Execution) is primarily used for:
**Option A:** Persisting malware by adding it to startup scripts
**Option B:** Encrypting sensitive files on the system
**Option C:** Monitoring network traffic
**Option D:** Stealing credentials from memory
**Correct Answer:** A

**Question 3**
What is the purpose of MITRE ATT&CK Technique ID T1027 (Obfuscated Files or Information)?
**Option A:** Hiding the presence of malicious files or data
**Option B:** Preventing data exfiltration
**Option C:** Disabling firewall rules
**Option D:** Establishing persistence
**Correct Answer:** A
